一人一個武肺疫情爆發後 發覺應該一早要識嘅知識

先磚 我覺得 statistics突然好重要
好多概念如 傳染機率 檢測準確度 疫苗有效性
全部都好tricky嘅數字ratio關係唔讀過真係好難明

其實最重要係要明個個名詞背後計出嚟嘅個條公式
通常睇到條公式就會大約明

好似依條片講啲數睇到頭都大

新冠肺炎先係正名，你應該一早要知

bfe pfe vfe
astm lv1 2 3
原來以前係藥房一直買緊廢口罩

conditional probability
false positive negative嗰d

呢個channel正, 條條片都有睇